[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXII

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

討論常見/易買嘅髮油產品簡單包膠

Morris Motley Treatment Styling Balm

呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打

Morris Motley Styling Treatment Chrome

對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

Prospectors Coal Mine Pomade

非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。

Prospectors Iron ORE

好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。

江獸

馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Blumaan original styleing meraki

呢隻係一款可以打底亦可以post style嘅泥，啞身，可以話係冇光澤，味道就有啲薄荷，非常易於清洗，亦係用水可以洗走大部分嘅產品

Blumaan cavalier clay

一款heavy hold，極度黏嘅產品，由於有油性成分所以會難洗啲，難撩出嚟亦都比較難apply，但點解都仲要介紹呢隻呢？就係因為佢嘅定力係非常之高，效果係鬆鬆地，適合casual同texture嘅style，味道係椰子味。

Reuzel grooming tonic

呢隻又稱豬水，喺呢個post巴打們大部分都係用呢隻打底水，用完會令頭髮更加順滑，配合pomade使用會令頭髮更加hold，用法係濕髮搽上頭用風筒配合梳吹乾，最後以pomade造型，亦都可以濕頭吹至八成乾，然後落豬水，再吹乾，咁樣做可以令個頭再hold啲，更加乾身

By 遊生玩水 袋墜睪陽 化性起偽 巴打

無咁常見，但夏天可以一戰嘅產品包膠

The Splendour Butter Grease

好似都係係馬拉出品，UWB嚟講都要啲力水撩出嚟。但如果夏天用，極易撩出嚟，大概同Prestige Clay差唔多，上頭前喺手搓溶佢，易過搓swb好多，搓兩吓都溶哂咁濟。
搓溶之後，手感同凡士林差唔多，所以係極順極易上頭。相同髮型，份量就一般略少過Swb都夠。
光澤度方面唔係啞色，但只係Low Shine唔算太令；味道今次試蜜瓜味，都係好甜不過可接受嘅

同swb一樣都係無限翻梳，可以起到有volume嘅造型，Hold同亦算抗汗嘅都幾Hold同埋似油性嘅無限翻梳，但係不限於貼服造型，可以起Pomp。冬天用焦糖味唔錯，夏天用可能應該太甜。易洗程度同Coal Mine差唔多，洗一次基本上就得。

Nostalgic Super Water Based

由夏天開始，呢款都提咗好幾個Post，用指甲背推Pomade出嚟。同Butter Grease一樣，搓熱雙手再撩出嚟，成個Apply過程會流暢好多。但因為SWB相對較硬，建議直接攞風筒用熱風吹佢5至10秒，然後再撩會快同易好多。
上頭方面，都係類似油性嘅無限翻梳，同埋唔似油性只能梳貼服造型，係可以起到Pomp嘅。比較Shine同有光澤，容易推同埋Hold嘅，特別係夏天。味道就類似菠蘿味咁。

Dapper Dan Oil Based (Water soluble)

如果想試油性，又想要易洗嘅話，係佢㗎啦。味道類似益力多味，幾甜。
兩種用法，平時齋Post嘅話，就出到油性好滑同貼服嘅造型。
但如果想梳Pomp，有啲Volume嘅造型，就要用埋佢嚟Pre-style，半濕然後落Dapper再吹乾晒，之後再用番佢嚟Post就可以。

（By 化性起偽 巴打）
用pomade打底同一般打底做法:

以Dapper Dan Oil based (Water soluble)為例。
同平時Pre一樣洗濕個頭，再吹到半乾為止。然後撩一節食指頭，或者一指甲份量，睇你髮量髮質，自己摸索Fine Tune啦。喺手搓均，然後當搽護髮素咁上頭，之後再用風筒吹到乾哂為止。
咁喺吹乾嘅過程，你就當然順便吹埋個髮型出嚟啦。

而用其他Pomade做Pre都係咁上下流程：濕頭，半乾，落嘢，吹型，吹乾

一般打底做法: 先用水濕頭，用毛巾印乾少少，跟住就可以落打底product，再正常程序吹乾，最後用post styling product造型即可

(by化性起偽 袋墜睪陽 巴打)

Bona fide

個人覺得吹出嚟個效果幾鬆，唔會好lup 咁 岩casual 或者要落clay既造型

Reuzel

效果最明顯，吹完之後個頭真係好明顯咁貼服同埋feel到頭髮有少少黏
岩pomade比較貼服嘅造型

Morgan

個人最憎，首先打底效果又覺得冇乜特別好一般
佢最麻煩地方係支打底水係好濃嘅黑色液體
試想像一下成隻手都係對黑色液體又lup 搽上個頭之後滴到周圍都係
額頭又係 之後滴到成個洗手盆都係
每次用完都好似打完仗咁成個洗手盆周圍都係啡黑色嘅打底水

Enigma

打底效果最明顯
淨係打底完吹頭都好似已經落完clay咁
不過如果之後再落clay 成個頭會變到好重好容易塌
因為打完底之後個頭已經好黏同lup
再用clay pomade手摷會好難摷
會摷得好唔自然
試想像一下個頭本身已經有層clay之後再落多層

Luckytiger

最鍾意呢隻
首先其他打底水落頭冇乜特別感覺
但係呢隻落頭會有浸好涼好清爽嘅感覺
有時瞓醒冇洗頭直接用呢隻當整到個頭冇咁油
同埋最緊要真係用落幾舒服好清爽 同埋果陣小小酒精嘅味幾正
佢奇怪在反而洗頭/洗手嗰陣會感覺到有層油喺到但又唔會整到lup 仲keep住清爽
(by Kshmr 巴打)

爆post

有d想玩skinhead但應該會變on9樣

油頭毒撚

好似某店老闆？

can’t agree more
依家見親佢入啲新貨都冇以前果種睇完會哇一聲好有衝動想試嘅感覺
但而家見佢啲新貨全部都係翻炒大路野或者出面周圍都已經有得買嘅大牌子貨
即係就好似行緊百佳惠康咁
來來去去都係啲大路貨

反而而家男人味/gentleshair 都會入好多外國嘅新興新野
你中意咪買唔中意咪唔好買
用枝槍指住你咩
你都戇撚柒鳩我評論下佢啲貨嘅種類又有咩問題

我評論下你段comment 又有咩問題？講哂粗口咁

有時望到呢到啲盲反真係心諗點解啲人咁威水
人講乜就執人口水尾
先唔講每間鋪嘅target marketing 都唔同
你可以話佢咁做利字行頭
但做生意想賺錢係基本啦係咪？
大把人做生意都會諗盡方法賺多啲
唔理佢用咩策略 正正當當明賣明買
唔明你地反乜撚
開barber shop係開源 引入新野都係開源
半個鐘剪一個頭
高水份介紹
啱咪買 唔啱咪走咯
講到人無心做
佢就有咩
係啦係啦你地最識野啦
乜鳩都反
咁全世界一個tone咪算咯
仲有咩好討論？
髮油討論變咗鋪頭討論 on99
Clk manly etc 撐你地

我覺得係有人有心引戰多啲

阿哥仔你係咪文盲
首先你喺邊度見到有盲反？
做生意賺錢嗰度我認同但係我哋由頭到尾都冇話佢賺錢唔啱

即係而家我好似話緊百佳惠康買啲嘢都差唔多
有啲小店啲貨特別啲
咁我係咪反緊百佳惠康？
我哋只不過係一個Pomade用家嘅角度去分析市面上最出名果幾間嘅貨源種類有咩分別
你就覺得我哋盲反
咁同埋的確髮油討論好多時都變咗鋪頭討論
因為最出名都係得三四間有鋪頭嘅
變相好多時都要睇鋪頭做人
人地呢期入咩推乜就Hit果隻

鳩巴個tg delete咗

Sleek ?

無錯

有無巴打試過mm洗頭水

反而想知Prospector 打底水咩效果

有咩所謂，佢tg都係唔理人
年幾前買嘢試過

無聊問下 其實呢度多唔多人每月都會買新野試

呢排男人味係咁推嗰隻bayside 搞到好想試

睇左外國review同成份表，的確係好野同天然，應該似fh，不過當係加強版，雖然佢一向會跨大少少

依家又出多隻bayside pomade

應該係fh all purpose同fh clay pomade咁掛

sleek 個email send 左幾封去都冇人覆

我估冇咁hold
TDM Style話係 medium firm hold

TDM?

鬼佬youtuber

sleek無心搞架喇 買咗嘅祝你好運
試下instagram direct msg搵佢

我以前試過都無用
除非佢想揾你

巴打我記得你 你個次等左好耐

我兩星期多少少啫
其實有時耐唔緊要
係問緊都唔理你嗰下衰

隔幾日先覆
Btw 你買左咩 效果如何

嗰時買swb
後尾等唔切，揾pomade worker買咗
用緊幾日佢都未發貨
覆一句其實係咪咁難
我接受到遲發貨
但可唔可以交待一句

Pomade worker expensive?

已結業

嗰時差唔多價錢

依加仲有邊到有得買

好似真係得番sleek

諗緊入bayside好定stickmore好
想要多啲層次應該買邊隻

Same question 諗梗去試。。

Btw有無人知pro隻打底水係點？clk只講matte finish high hold，鬼唔知，咁樣叫講左？有時候雖然男xx水份高，但至少講下成份，特點，味道等等，clk啲post睇完等於無睇

你要邊隻呀

Swb

clk介紹產品越嚟越Hea
你睇佢介紹新髮泥就知
佢淨係講普通髮泥嘅特性出嚟就當介紹咗
之後其他產品淨係打一句Hea到冇得再hea嘅介紹再加話返貨就算

師兄你間野執左？定同左半小時barbershop合作？記得你之前話好仰慕間野個老闆

但係有樣好，佢啲死忠咪唔會話佢水份高唔講就最好

Hea到本身鍾意Prospectors啲嘢，睇完介紹都無興趣。以前係吸引到，未用晒其他都會課金買嚟玩吓，而家我連Diamond都仲未入嚟撚

我都係因為prospectors呢個名所以對枝打底有興趣，但係睇完介紹乜都唔知咁又無同其他打底比較，又無效果，所以都係睇定啲先

我間野重健在呀只不過係工作比較忙，少咗出post, 但一直有寄貨

冇話咩仰唔仰慕嘅～只係正常心態

點解可以有人咁撚柒煩成個怨婦咁長時間狙擊好撚核突

其實通常都係又有人又講起，挑起個話題

次次都係果個id 未碌落去都知佢想講乜

想問有無aftershave推介 平靚正

最平應該係買妮維雅嗰款，幾潤嘅。不過我鍾意Suavectio清爽啲嘅感覺，可能因為有酒精？

而家用緊Lucky Tiger，應該無酒精，但唔「立」

Lucky Tiger clk無曬貨
我都prefer有酒精

巴打 求名

如果剃損左用有酒精好乸喎

但好清爽

又係d 咩咩 Gentle d fd...唔開全名啦費事比人話賣廣告

好早幾個post 已經同大家講過，只不過係我一直潛咗水

巴打不如拎埋swb黎賣

有冇巴試過用js sloane after shave?
剃完鬚想用鬚後水

好香，同冇咁乾

佢都好慘下 成批貨唔洗要

做咩？唔該詳情

平時用清爽類，唔小心剃損就用無酒精，滋潤為主嘅，例如妮維雅

男人味story話佢有批貨
啲蓋全部反曬入啲泥到
搞到啲泥瀉曬出嚟

大家點睇BOARDWALK MATTE POMADE ？
我本身用綠色Brosh，但乾得太快又抆頭髮

巴打屌完之後clk d review 認真左

有用Shearrevival嘅巴打，香港正路係咪要用Gray Ghost/Northern Lights先夠做？同埋一個少令，一個啞色，除咗味道，效果類似

笑左

對隻Norhern Lights 有興, 有冇巴打用過

兩隻都有
Gray ghost比較油身啲 northern light乾爽啲
Holding方面我覺得gray ghost 好啲
但唔啱短髮

如果用泥鐘意乾爽嘅 用odouds 好似更好

咁呢個牌子算唔算好野？
比起fh,bayside

今日咁啱用gray ghost
我覺得一般，唔會返買
同類型產品，我prefer Analogue paste

Vlab都入左隻天然clay

用過舊版，一定一定要打底先好用

用開fh冇替代品

analogue 真係好用, 不過就令身少少

Bayside water based

黑豬？

Huh

想試下呢隻 幾吸引咁

用咗個幾星期，個味係幾好J,而且hold力係幾好，反梳就真係一般般，之前入skinhead到，覺得佢吹大咗啲啲，但問心，夏天嚟講我覺得diamond係唔錯，值得一入

利申：新手

邊買

咩野味？

用緊呢隻，陣味有啲似雲呢拿，可能因為頭髮比較短所以hold得都唔錯，整體覺得都幾好用，不過仲想試下其他。
請問有無巴打有好介紹係for短頭髮、髮質比較乾燥、似鋼絲嘅髮油？

利申：新手

男人味
仲有幾多罐我唔講
啱心水既就落去走返轉

中立非打手

青蘋果

第一次玩油性 有幾樣嘢想問

護髮素偏方係咪乾髮落講髮素 等一陣 過水 再shampoo conditioner 咁樣？
試過好似都係麻麻哋

另外buildup 方面 其實係洗唔洗頭？
係有product 唔濕水洗頭 留下一日 定係只用水洗頭 但油性所以一定甩唔晒跟住留下一日？

味道&份量完勝gray ghost

我以前用 過水然後落護髮素 再落2次洗頭水或者一次
但吹頭果陣都係feel到有野留左係頭
之後洗到怕 轉用water based算

香港夏天先嚟玩油性，可能會溶到全額頭都係油兼狂生頭瘡

咪就係
之前仲要比狗咬覺得我盲反針住clk黎屌而屌
依家講完之後我都覺clk d介紹認真左好多

Any details?

突然積極左好多

明顯地

佢之前又話會拍多d片
其實幾鍾意睇

Stickmore Fiber Clay 同 Brosh Clay Pomade 邊隻會hold 啲?
想揾隻易摷夠力又粘啲既
謝謝

總之啱就買，唔啱就算
理性消費

Brosh超快乾

正解, 從來無話肓反or 肓撐, 講到尾都係做生意, 岩就買, 好用既讚多幾句, 唔岩就去第二間

好老實講 介紹詳細啲吸引力大好多

如果想大致洗得甩 都係護髮素+番梘
buildup我照用一次shampoo係咁易洗下，因係都係洗唔甩
最近愛上左綠豬

clk 不斷演變, 以前介紹帶點挑皮玩味, 之後愈黎愈平實, 後尾去到介紹完等於無講, 依家又好番d

難忍味就一直行嘩眾取寵風格, 夠誇, 夠爆, 信7 成就ok, 無可否認係引入新產品方面, 佢近年係做得幾好

但價錢都算係咁
之前係skinhead到睇骨仔同黑貓crossover嗰把梳，佢賣$120
但銅鑼灣地帶賣油頭野嗰間賣$80
但無可口非，skinhead service係幾好同埋幾好吹
係抵讚既

係之前d post 碌到都望一下就算
佢認真介紹左之後至少真係會認真睇下

係咪換左關公呀佢

好明顯人地日日追post，只係唔再出聲遮。其實唔出聲係代表衰左定咩？話時話，之前佢說好的cwb店？開了？

俾著我都唔上水啦

巴打們用開咩梳

Northern Lights幾好用。matte得黎唔會乾到好多flyaway，不過齋用hold力唔係好夠，要加一scoop打底吹乾先hold到全日

巴打依排玩梗咩
Btw大家覺得杜民澤個頭點gel

試咗Bayside clay
失望
上頭似stickmore clay fiber, 但control好差，幾多fly away
味道麻麻，似淡版FH summer

🙀🙀🙀🙀咁差

因為較乾，想用梳要闊齒啲先得
我硬髮到眉，2 scoop 唔夠做鬆身髮型，會好多fly away
3 scoop 先至勉強定到，不過嗰髮型會較實，同埋會有啲油感出嚟

我都買左盒
上完頭果時有好多白色一粒粒係個頭度
同埋無佢所講易洗，隻手都要洗兩三次先洗得走

男人味叫人唔好梳

佢好似話都明clay係用手，pomade先好梳？

好彩未買, 本身仲煩惱緊買佢定雀仔泥好, 咁睇黎都係買雀泥穩陣

除非頭髮再短啲，可以齋摷
如果唔係，唔用梳會搽唔暈，加劇 fly away
呢隻嘢我覺得適合軟髮做casual style

主要用返之前放棄咗嗰d (Northern Lights/Nevermore/Himalaya)，用下d唔同嘅方法同配搭睇下會唔會好用d

另外入咗Trents TH1，用過兩次暫時覺得幾好

聽落同stickmore clay fiber差唔多。。stickmore clay fiber用得多感覺有d油。bayside fly away會唔會多到好似stickmore styling cream咁？

未試styling cream, sorry
不過我懷疑硬髮亞洲人，如果用鬼佬泥齋手摷，都會有fly away

btw,我覺得bayside呢間公司幾濕鳩，呢轉貨得返3.4 oz 冇4oz

巴打們想試可去vlab買，$178。如果有vip再9折

唔易洗
要2梘

Uxxxxx 番咗雀仔泥，唔知幾錢

係喎 屌
係男xx買左bayside clay得3.4oz,之前出post介紹果陣係4oz

佢仲話整易清洗添

巴打可否分享心得？
我驚我手勢唔好，冤枉咗bayside clay

我果日見到Clay 4oz, pomade 3.4oz

包膠

可想而知skinhead 有幾可信

基本上佢介紹既產物全部都易推易洗夠hold

唔包郵，呢個價唔平
初時以為會落到160

爬文見到好多巴打話mm好用 其實全名係咩？

Morris motley

thanks!

差啲想入
咁stickmore cream 真唔真實

係bor，原來V都有入bayside，但0講解，咁其實師兄寧願要啲0講解定信邊個好？咁其實係咩以後基本上講一句番左貨就得會好啲好似

至緊要價錢平!
要講解，可睇YouTube

Bayside clay係唔係轉左新版本？

有冇巴打試左pro隻打底？

男人味呢排好似Hea左
以前入去買嘢真係招呼周到跟實咁吹水sell
依家入到去佢坐喺個位度玩電話得閒答下兩句

搞到自己好似入咗間格仔鋪咁

One man brand, 失戀掛

失戀咗幾個月都仲咁頹

嚟緊去曼谷，有冇咩pomade/barbershop介紹下

black amber

巴打們所指既fly away 問題係指前面all back 溜海部分既頭髮有幾支塌左落黎

定係指d 頭髮gel 完維持唔到貼服, 變左前面有幾支頭髮樹起左

Clay:
M泥
Bayside
Stickmore

打底水：
Bonafade
Stickmore

有冇師兄用過曬上面 可以比較下？

追post 啦屌你老母

我岩用唔等於你都岩用

買左盒江獸試玩148$

返而想知大家用matte paste既話用咩打底？
好想試monarch matte paste

唔打都得

Hi

bayside clay伏到仆街又難洗

好似近排唔覺佢有正評咁
成份天然都咁難洗

人地話相比起油性容易清洗喎

有乜嘢相比起油性係難洗

Casual造型嘅話，我就係直接用DapperDan Matte Paste嚟打底

Side part slick back 算唔算casual?
但好實啵dapperdan

點伏？

為免冤枉 bayside clay, 頭先再試半指pre & 半指post，結果好好多。
由其係prestyle，半乾頭上好順，吹乾後頭髮有volume得嚟又輕身兼hold。
Post 得半指，依然會kick手 ，但出嚟造型啞色，冇油光
跟住落公園快行15分鐘出汗，結果冇走樣，少fly away。

如果之前包膠令巴打和各別商家造成不便，在此致歉

公道講句，其實所有產品起唔同既髮質都有不同，一直都有好有唔好，講真，先一百幾十元，算了吧

巴打突登吹頭落樓行15分鐘試？

包膠黎講好有心

係啊，我習慣工餘時候或假期先試新嘢。如果趕返工又咁啱中伏就麻煩。

講返Bayside，我軟髮朋友post上都係伏，kick撚到仆街。

一定要prestyle落至可達到男人味提及嘅效果

傻仔一問 去左handsome factory試下剪fading

結果效果好唔出 係唔係頭髮唔夠密就一定出唔到效果？

係師傅俾唔夠時間

有冇相仔睇下, 點樣唔出法?

有冇巴打用過台灣嵐髮泥？

邊隻打底水好用？

雀仔泥用左半年了 真係幾正

不過我軟髮撚 用雀泥有時都會中伏 記得唔好一次落太多 唔係會好kick

軟髮 Medium long hair
Mm blam 唔太夠力 所以唔明點解咁推 , Chrome會唔會岩用d?

手上有monarch , mm blam , Prestige Clay
打底meraki

可以點玩？ 落左meraki 做底，頭頂位都係撐唔起

on9 問題, 屌你老母呀

Chrome 相比Balm 會hold 好多, 不過油感重d, 自己本身就係軟髮medium 長度(易塌類), 起身吹好頭, 用少量chrome pre, 再用兩隻拇指份量chrome 分開上, 剛好hold 到8 個鐘, 金槍不倒之前都有噴兩下hdf 隻spray, 後期發覺用唔用分別都不大

準備入手之前仲諗緊雀定bayside 好, 依家bayside 劣評如潮

請問hdf spray 有冇味？
想用M泥時，touch下個前陰，驚會撞味

我都買左盒
易了易推開 質感好似cream 咁

有味, 不過極極極輕, 爽身粉味

Chorme 會唔會油到似pomade 咁？

絕對唔會

巴打你好激動

依家開始見到on9 問題, 見一獲屌兩獲

Quicksand 打底，Mm blam 做 finish
夠hold 大半日至一日

Mm blam 的優點是超級輕身
佢嘅 hold 力唔係來自黏力
而係輕到唔使用好大黏力都 hold 到(正因為咁，所以佢效果夠自然)
要善用呢一點就唔好落得太重手
因為落多咗會變重，個髮型就扁返/跌落來
份量來講只需要剛剛 hold 到就係最好
落幾多真係要自己試自己感受

加埋相同夠輕的 quicksand 打底
兩者份量掌握得好係無得輸
但個份量真係要練習好耐先掌握到
同一個頭，可能天氣唔同、頭髮長少少短少少份量都有分別

但因為佢輕又唔係勁黏力
如果好大風
都係建議用反 pomade 或者 黏力勁嘅 clay

我買咁多隻都係覺得mm買得最啱最好用

MM 官方講過 Chrome 及 Balm 唔係用來打底
但就話唔反對大家自己試下
我自已感覺上用來打底就唔太好效果
不過人人唔同
自己覺得好用就得

雀仔泥即係邊隻

你精神病？

好耐無留意過pomade 之前買得太多 中左伏又要勉強用埋

主力一路都係用fh啲存貨
想問fh轉左新裝係咪差左？
見幾個bro都搵替代

Cardinal Brand - ATLAS - Matte Texture Clay

謝謝你

嚟緊去曼谷諗緊帶咩嘢過去搞個頭
利申唔想用江獸，諗緊帶mm會唔會搞唔掂？

上個禮拜去完曼谷
乜撚都無gel
大汗撚熱到濕閪曬，寧願柒住個頭抹下汗都廢事搞咁多野

上年6月都去黎，用藍江獸都只係勉強得，係室外耐d都溶溶地，相信mm唔會搞得掂

前陰會唔會跌幾條落嚟？

唔會

咁正？！
係咪要prestyle都用埋佢？

呢位兄弟所言什是mm 最正既係夠輕, 軟髮撚個頭成日塌到扁patpat 係因為錯誤以為落得唔夠多, 愈落愈多愈塌

你老母就係, 屌你老母

好威威啊~

見大家話男人味太失實
上佢舖聽佢講話reuzel其實唔好用 真唔真？

拿, 即係咁, 成撚日有d 傻仔入黎問邊隻打底好用, 邊隻pomade, 泥好用, 又唔講自己咩髮質, 長度, 想梳整齊定鬆鬆地, 唔係唔想答你, 問又唔識問, 第一頁基本資料又唔睇, 自己想要咩又唔知, 入黎仲唔係駁屌

繼續廢up 啦柒頭, 無人會答你

聽唔少師兄講豬仔比較岩鬼佬髮型質同外國天氣, 香港用麻麻

軟髮撚表示：根本唔適合用。
用得少，俾風一吹散鳩曬
落得多就會好似你講咁樣
仲要就住就住每次計落幾多咁撚難用
用gel type大大舊gel落去先係最簡單

你指mm? 我反而覺得好正, 以前用親其他, 4個鐘噴埋spray 都塌左3 成

咩pomade好用-.-

用髮cool或者扎髻

你好唔廢啊

叫佢哋睇番第一頁
或者唔理佢

用緊支打底水，覺得無乜用

求解答

原來係咁
睇佢個盒好靚

用過所有髮油中，豬算最廢，除左比較令身

每個髮油撚都中過豬伏

有無巴打用Stickmore Boost Tonic??
我用黎打底吹頭之後把捲梳明顯見到d 奶白色膠膠地野既痴住係度
摸落都係笠痴痴的
把梳有豬鬃毛,,都唔知點清洗好
而且我用落覺得都唔係好過豬水好多,用晒未必再買佢

唔撚係呱

咁如果係之前clk講嗰隻Dapper Dan 會唔會好啲？
利申 未試過 一直都有興趣想試吓

好似話係油性但可以用水洗？

唔好當佢high hold
佢品變硬點都會塌

唔怪得平咁多

用過粉紅豬同灰豬都唔係太錯
100蚊盒好平 起碼好過骨仔先 骨仔得個香字

真係大汗用真油性啦
依隻hold麻麻
又好大陣益力多味 聞足一日好難頂
我仲有半盒 巴打有興趣送比你玩下
順豐到付就得

藍白盒個隻就真心錯

真心差

時代不斷變，好多當年嘅正嘢而家已不合時宜

好似激浪咁，舊年推出時覺得好正，因為當時冇乜同類產品

幾個月後，健康同香過佢嘅產品比比皆是

藍白盒係fibre嗰隻？

Fiber可以無限restyle

激浪幾硬喎
係熱天差小小
熱天好似冇野用得

好似唔係？

有興趣但真係水洗就得？

係 藍白色幾好用
薄荷朱古力味

香港夏天特別難頂

咁真係要自己試試
有人話差有人話幾好

我覺得好差 成盒扔左

藍白陣味好正

但天氣熱少少，gel完會好令身
唔知係咪我落多咗份量

Dapper dan
其實真係麻麻
同巴打所講一樣

Hold 力可以話係唔得
好好好重身
會塌
冬天先可以拎返出黎用

陣味太濃又唔太好味
益力多味聞下聞下就好似有啲酸味咁

比佢地個介紹呃左
係似油性可以返梳又易洗
但係打曬底都梳唔起
比佢可以返梳100次都係無用

玩得 MM blam 就係要啞色+自然感，同 gel type 大大舊根本兩回事

如果只追求勁 hold 而唔需要啞色+自然感，咁確實 blam 未必係你的選擇

好唔好用，講到尾都係睇做唔做到你想要嘅效果啫

反而樓上話豬差 我覺得粉紅豬幾好
個頭亂到乞衣咁都梳得返 上完頭又滑又唔kick
如果我預個日出十幾廿個鐘街就會用佢
不過要用護髮素up 5分鐘洗個下煩姐

還可以
但味臭

DD隻水洗油？如果仲有淨，你試吓半乾嗰陣落一指節打底吹乾先，應該就起到個型，然後再用佢Post，效果會好啲

係令身 我試過都係咁

聞過 覺得未算臭

完全係朱古力糖味

激浪會搞到個頭好乾，同埋係人工花香加臭膠味合體

有外國comment話會搞到頭髮好乾同埋充滿膠感

聽日試黑豆

黑豆髮泥？？

有冇人試過用雀仔泥/Bayside 打底再吹頭？

傳統油性for貼？

巴打，知唔知雀泥似唔似嵐果隻？

聽台灣朋友講嵐係salon野

冇用 本身重身野 點都會塌

即化學野多d?

Neighbor果班烏合之眾都唔撚識剪 屌你老母 憑咩收320

巴打有無其他介紹

咩為之salon野？

分享下咩事

夏天來臨 有無邊隻啞色泥/wax係頂到香港既炎夏

軟髮JJ加大汗

detail

中立講我覺得neighbor hugo 幾好

幾個hugo喎

係咪有花生

包裝，成份，用處，效果

買左嵐髮泥，好用過bayside / 雀仔泥
利申：軟髮質

香港邊度有得買？

hugo wong

見咁多人讚mm搞到想試下
請問粗硬頭髮平時梳開side part，應該用mm balm定chrome會岩啲？

其實mm比fh效果有咩分別？

同問
而家邊到仲有得買MM
之前係旺角買過一盒 唔知間野仲係咪到

好多地方都有

例如邊到
無記錯我上次果盒好似係旺角銀城定唔知邊個商場要落一層買既
其實而家一盒幾$到

同雀仔似唔似？

Matte paste 用梳係咪會好怪

鍾意梳完再摷

我慣左手摷 太輕身apply完梳出黎效果冇咁好

嗰度最平

balm 啞身無光澤, hold 力無chrome 勁
chrome 較令身, 易推少少, hold, hold 力勁d
示乎個人喜好

Blumann啲野邊到買會平

偷 唔洗錢

Uxxx上次去見到買160
張梁記169

原來Tb賣緊195

佢不嬲都貴過人架啦

全名
Clk我有member但網上冇得用

我就係用過得先講咋嘛，當然都睇髮質嘅。

伸脷：粗硬曲髮，前執過鼻

你係啲頭法搭高左姐

tb 真係好撚柒, 見到佢d 教學就火滾

最討厭係佢把聲！佢個樣！同佢用手做背景show產品果下
有時想大巴大巴車埋去

買左quicksand試下 大伏 打底都嫌廢

黎緊去東京幾日旅行，帶邊隻好呢
Bayside泥/雀仔泥/綠色blumaan

兆萬嗰間喎

幫手俾個名

United hair

魚拉突都唔識好打極有限

毒撚唔過海

杜汶澤去馬拉個節目個頭gel得幾好
第十二集個頭點gel

男xx $330 2盒，紳士頭 $16x

有學生證嘅話去紳士頭

但紳士頭冇紫色犀牛

我有盒全新，仲用卜卜膠包緊。有無興趣

我都未用

重要指明集數咁刁鑽

買多咗兩支REUZEL GROOMING TONIC，擺咗係屋企封塵，求巴打收留，$125一支，$200打包

Gel得靚

一個鐘後話你知 未睇到

Thanks bro

你唔識用或者唔適合你用啫
對我來講配 clay 或 wax 的話
quicksand 係我暫時用過所有打底用品中最好嘅
尤其當你要玩 cocktail 或者要做 second day build up

配 pomade 就真係唔太適合
性質問題

你係半濕髮上qs 然後吹？

咪普通油頭重要係短果隻

有無圖一齊討論吓

我唔識gel前邊個part
定佢短？

奶野 fh Clay pomade 好似唔係好夠力
想知有無hold少少 for 短髮摷用
感謝手足

唔介意難洗可以試下bayside

短呀

原來係咁 我長

Bayside 之外有無多隻揀？ thanks bro

淨係用過呢2款同埋mm
應該bayside最hold
試下其他巴打講既雀仔泥？

我通常夜晚洗頭
半濕落少少（真係好少）吹
朝早唔得閒洗頭
睇下瞓咗晚個頭會變成點再決定駛唔駛再落
嗰日濕度高，或見個頭有油的話
點都會落少少吸吸濕
Second day 就只會乾髮落
基本都唔會再吹
可按情況再在落 clay 時加些少同啲 clay 捽均來用( cocktail)

簡單來講我用 quicksand 的心得
就係乜情況都係少少地逐啲落

Pomade 就一係完全唔打底，一係用 tonic
Quicksand 夾 pomade 個人覺得完全唔夾

隻hermit matte clay好似好正

如果分工係Templeton製香， Lockhart製泥，咁就不了

睇啲consistency 似templeton
黎緊仲有new oasis

巴打都收到風6月出返oasis?

Chris Templeton話reformulate得7788，依家test緊，我都估6月會上返架。我依家罐Oasis同Boomtown都係硬版，如果好似Black Kraken咁易用就好啦

我罐新black kraken 都未開

吸引過Phantasm好多

我都係，同埋之前boomtown減到12蚊美金又入多咗罐

220蚊

有冇用mm泥教學
打晒底，用咗唔夠四個鐘，已經周圍飛

Mm應該唔啱整呢隻頭

我應該買chrome

有無人中伏買左硬版oasis? 你地點處理佢，breakdown極多粒粒

大力d捽勻d粒粒，用落無咩問題嘅，當係硬泥咁用。係拿捏用嘅份量上麻煩d，好容易scoop得太多

用monarch paste唔是成pat跌
有一條飛左出黎

用得泥款就要接受一定會有一條半條咁樣周圍飛
中意既人會叫咁樣做自然
話佢hold只係講緊佢唔會跌返落黎
係想無一條條飛出黎要揀黏性更強既產品

如果係mm chrome, 落強少少，同埋用更密齒既梳都可以令佢冇咁多一條條散出黎

mm chrome? 感覺巴打好似落得好重手, 有少少塌左落黎

Tsb嚟，用咗超少接近一個手指頭

老實講，就咁睇張相巴打你唔啱呢個鬆型...

下次Show自己髮型都係加密，驚俾人亂用

我呢幾日試喺scoop之前用風筒吹一吹熱佢先，發覺易捽好多，上頭都易左，大家可以試下

其實係咪類似SWB咁

modernman TV 出咗hermit包膠
完全唔掂

有卡送

唔係話幾好咩

係 可以慳番

豬水長用有無巴打甩頭髮甩勁左?
年紀大驚脫髮

屌你老尾男人味俾monarch paste 4星hold
我無論用多用少 都係唔hold

用佢打左底，再用佢做styling，我ok喎。

Stickmore boost tonic全天然？

你gel咩髮型？

應該唔係
佢官網好似冇提過all natural

有時中分，有時少少飛機頭，佢好似都係話用嚟整韓仔頭好啲。

我買左一枝，後面至少無酒精？

想side part 求奇張大個pat發去後面casual款咁

請問您地手頭上嘅analogue paste，用落有冇啡色雜質？

我有我覺得係個樽生銹

有，我估係因為個鐵罐生銹

我有兩盒同牌子嘅solid cologne，都有銹

Mm啦，monarch 玩texture

有無bro 試過依款ats 韓國泥？

係salon 剪完頭 拎左髮型師果盒 了左兩下上手玩，質地似似地mm,但黏身d , btw 髮型師都話mm 好野黎，不過hold 力唔夠，叫我試依隻，想知有無人有用開，想知review

想matte嘅可以試下Stickmore styling cream，不過要casual就一定會有flyaway

死咗圖

買返盒drifter fh
搵返初心

香港邊到有得賣Arcadian matte paste 同 clay pomade?

韓國泥最多好多化學野

無知一問
平時All back 頭髮偏軟
有無邊款推介？

mm chrome

Odouds好似有25%off code

Sidekick 如何？ 易唔易打kick

我依家長用side lick zero，幾好用，唔油，造到型，唔黏，只要唔落過多就唔kick。

利申：用過豬水、bona fide、blumaan，得side kick zero會返轉頭買

跟

我乜撚都唔識 求爸打組團

跟 想要matte paste

巴打大約噴幾多下？

Shear revival 都有

請教各位巴打
頭髮幼身, 但係又想試油性, 遲d會去台灣
Dapper Dan Oil Based去旅行夠唔夠做?

7~9下

好似要攞佢打底再post先pomp得起
去旅行咁麻煩搞法

最近終於比左次機會cavalier
正到暈 一直印象麻麻，但原來咁鬼好用
勁hold 好多texture IMO 比MM好用
MM定力真係麻麻，好soft，雖然感覺唔同

不過佢油性 好難洗

唔識用， 硬得滯liu唔倒出黎
liu左上手又推唔開

唔掂 啱啱試完

巴打,咁你最後用左邊隻?

巴打, 有咩好推介

點解唔試下啲paste

係咪例如Black Label shape paste呢隻?

其實佢同pomade 質地上有咩分别?

呢隻未試過
通常乾同輕身啲
偏matt
有啲唔可以翻梳

我覺得還可可能我頭髮粗硬所以覺得特別正
最近日日用，我自己計mm hold唔到一日
但呢款好撚hold同自己另外一款davines最hold果隻泥效果差唔多

夏天用唔太掂 好易油好重
冬天堅正

我上星期去台灣 用佢打底同style
到最後每日都係塔得好快

Odouds matte paste係咪唔可以落得多過一個手指頭 感覺上佢真係落少少已經要收手 一多就出事

點可以整軟d 易d liu出黎？

用風筒興一興

今日再試大半日，fly away多返些少，volume會塌，但未至於扁晒。下次用會配合spray touch小小。用完唔會encore

呢兩日見紳士頭&太平都入咗，大家想試可比下價先。

好似全部同價？我每日用佢pre同post，好掂啵！利申:勁大汗

巴打咩髮質？需唔需要間中推返嗰volume&執返前陰fly away?
利申：粗硬髮到眼眉

一般粗硬，但真心要用佢pre埋！

齋post = 伏

要重手啲

想問下有邊隻都可以keep到成日都乾身

每次去到中午個頭就開始出油跟住就塌塌地

香港d 天氣係咁19
可以試下stickmore

Thanks bro 去試下先

有無人用過 MM 隻 clay clay cleanser? 覺得好唔好用

有冇爸打覺得唔玩pomade其實洗少好多錢

其實都係 蠟 tonic 梳

覺得啊！所以通常唔原價買，或者去平價舖頭買

依我話，少啲幫襯barber，慳得仲多

去邊剪髮

百幾蚊又一罐 買下買下都買咗唔少

我數下自己
fh x2
Luxi
Dapper dan ob
Dapperdan clay
Dapperdan matteblste
Monarch matte paste
Gonzo
Stickmore clay fibre

仲要想試新野

gel完頭金融男遭刀手狂劈 理髮店東：啲人衝入嚟 手斬到見骨

買咗bayside未試 但係個罐嘅設計真的好正好吸引到我

算少

不如一齊貼下自己啲收藏

記得分享心得，教下小弟如何避免前陰fly away

btw，紳士頭&vlab幾日內個價上返1百八十幾。有啲奇怪

今日再用番TSB，我用咗其他嘢pre style ，乾頭髮落咗一指頭TSB，之後用凍風吹咗30秒左右，最後再落半個手指頭，效果好好，hold足全日，冇左之前嗰啲fly away同會塔落嚟。

留名唔影住

用黎用去都係三四罐

Clay定係pomade?

我都想知點解 無啦啦仲咩加價

冇fh

用淨四分一當tester 送咗俾朋友

有無人想要埋罐summer fh佢？女朋友唔鍾意陣味，番工阿姐又話憎椰子味，完全無機會𤩥

好想試anarclay同madwax!! 巴打有無試過zerds?

呢排最鍾意用Sun City同TH1

好呀！！

請問whitelabel 個 terracotta 邊度買？
早排IG見有discount想試tsunami，但係入到去又唔見有平

喺佢個Etsy shop買，之前係checkout前入promo code，我估依家新website係填曬credit card資料後入掛

terracotta好用嗎？
見modernman TV. review. hold力麻麻地

我估有濕鳩代理介入

新fh揼咗

Suncity 係咪最新果條formula?

Bayside pomade如何？

原來咁多人用shear revival

我用嘅係og版，幾適合做d鬆鬆地嘅style，用佢pre+post都勉強夠hold成日嘅，係要間中restyle下。聽講依家新formula加強咗個hold。

不過一定好用過mmtv隻nevermore好多 係衰隻味唔係個個啱，我有同事直情話好臭

係，堅firm hold

仲hold過black kraken?

多謝分享
味道方面，我自己已blacklist Lockhart & Flagship，有時幾難carry

無咁黏，個hold相對地會自然d

flagship d味真係無乜特別，之前用matte paste完全聞唔覺得佢有味添。Lockhart's d味我覺得幾好，係唔鍾意佢d clay/matte paste點都有種light/natural shine同埋有d笠咁

可能我太以偏概全
不過flagship個啲特別版實在太重口味。記憶中flagship cream pomade Everything Pomade 版係佛堂味！

我個friend 啲收藏

嗰隻Viking味都真係幾怪下，一開頭聞陣味唔係好勁，點知上頭之後好似越黎越濃咁，洗完頭都重聞到

好多gel-based同ob，你朋友梳classic style?

佢梳賭神頭

好賣加價掛

多唔多巴打試過雀仔泥？請問最似邊隻product?
Eg 啞色，hold等等
Thanks

仲有咩試，我仲有罐哈蜜瓜味Butter Grease

我近半年扎髻多
少gel咗好多
都真係慳咗
以前每兩個月，起碼三罐
連用洗頭水都少咗

今日濕到cavalier都頂唔順

我近呢幾個月都無乜gel頭 變相都無點買過同無留意
但係呢排突然又心癮起

Hold力幾好，我今朝一早用，到頭先夜晚九點都冇變過。 (我先用hong kong home brew隻打底，之後乾髮上一隻手指頭，用凍風吹一吹，之後再補少少)
有少少少少硬，似舊fh。
我就冇乜restyle。
我今日手摷，個質感幾好。
推嗰到一開始好滑身，同推開晒之後好快感覺到好癡同少少乾。
佢隻味係椰子味但我覺得舒服過summer pomade 。
洗個度我用兩次洗頭水先覺得乾淨。

我有呀，用極都未用到一半

洗兩次，推開晒痴同少乾，似乎我唔使試Bayside了

有無Anti-Gravity，上次喺地庫同個巴打傾，佢話半濕落又幾好用咁

佢推嗰度我覺得有少少怪，推推下會唔同feel

冇
原來你唔啱clay

點睇fatboy putty

呢個價得2.6oz

但難洗到仆街

咁大鑊

似乎Clay唔易用，我都係攞嚟溝Pomade用多

想問下你地用緊邊隻洗頭水
用緊個隻好似洗得唔太乾淨咁

我覺得難洗過fh舊版
除咗粉紅豬
我用過最難洗嘅產品

想偷薄係咪免不了短好多碎好多

用牙剪亂咬就會
直剪唔會

一熱d濕d就發覺brosh支打底唔掂有冇巴打用過prospector 覺得點樣

咁樣？

係咪仲未有包膠

尾二個行最右幾好

二月買個啲天氣已經唔係好掂

平時去開普通Salon剪 琴日去左元朗一間Barber剪返一樣髮型 成個感覺唔撚同晒 之前自己用開Morgan綠色琴日佢幫我用江獸先知咁撚正

邊間？

Using stickmore tonic，仲頂到

七傷拳...

我都唔知講咩好, 算唔算公開處決?

Fatboy有冇人試左？

可能巴打嚟

個髮線

靚仔過我

髮線後梳整齊仲大獲

想買個新風筒有無推介
用開salon個啲好撚重 但都幾好風
想問其實個啲咩負離子有無咩分別

thanks

要輕同大風？Dyson囉

太貴

值㗎

真心？可唔可以分享下

佢吹完係有蓬鬆度
呢啲傳統好似做唔到

快乾，風力強，唔係一味靠熱去造型，無咁傷頭髮
亦容易吹到想要既效果。
凍風係真凍風，cool down快。自己以前d風筒就算揀凍風都會熱熱地..

狗西都係靚仔黎

係囉屌

如果做完gym，個頭都仲係咁既話，都真係幾屈機，如係事實。

我用骨仔都得喎
但係唔會keep囉 一定會去洗頭沖涼

我用suavecito散哂

做gym唔一定勁流汗既

有無巴打用過lockharts matte clay 同佢隻anti gravity matte paste 知唔知分別大唔大 分別又在於邊到

有咩產品岩落完摷幾野就出得街好推介
唔用spray 少少hold都夠

試吓摩洛哥泥或者DapperDan Matte Paste。

岩岩一開clk ig第一個post，仲以為係男xx 笑左

各位巴打有無人係crew cut㗎？

有冇人試過clk 賣個d 風筒

Dyson d 聲太尖, 聽唔慣

咪係, 做帶氧先會

佢嗰度似係旺角physical
坐喺度都成身汗

轉路線?

我係 但剪親都覺得唔夠短
想試下buzzcut
Goodman fine cut好似剪得唔錯

我啱啱剪咗爽
但諗緊點樣落pomade
同埋長得好快一長啲啲就仆街

摩洛哥泥姐係邊隻?

Bayside隻Clay 有冇人有包膠

追番之前post 你會見到好多, 缺點離不開難洗

鬚後水有咩好介紹 用過骨仔啲皮膚差咗

用泥啲頭髮向唔到後會跌返落黎向橫
係咪要見佢剪薄啲

Pomade呢？好似未有？

Lucky tiger，proraso, js sloane

luxignite隻泥夠乾夠hold幾好用 有無類似可試？ 呢排剪短左d加上太熱唔想用pomade

有冇人有玩生鬚水？

咩泥？

有好多原因：
頭髮太長太重
冇打底...等等

剪薄有幫助，但最好搵嗰啲唔係用牙剪偷薄嘅師傅

骨仔水只係酒精加香精

你意思係前陰部分?

用老虎較較好較天然

老虎我覺得保濕好，所以我全面搽
剃鬚後修復方面就麻麻

有冇人用過clubman 既aftershave?

唔知係咪我訓覺開冷氣溫差太大整濕左
一開始好好用 而家用到尾剩係捱到上晝
就算放係櫃桶都係咁
反而stickmore就冇呢個問題

咩都係
Stickmore m matte paste

係

頭髮長咗，天氣濕咗都關事
呢排用佢我會用多啲兼quick sand打底，前陰用淡味spray touch下，感覺上好啲

Js sloane呢？見都幾多人用

冇人玩？

你地頭頂剪到幾短左右？

依隻泥邊度買最平

mk買好似一百蚊有找

銀城個間?

M泥真係咁好用咩

試試佢 試完話我知

我覺得麻麻地

你有？

有次剪髮用過

又平又好用

唔會有藍色

巴打要落幾指？

三四指起碼

唔該，等我放膽試下
之前就住用，得1.5指

ig追擊對手冇意思
至緊要係價錢追擊

我頭髮好長

佢串緊邊個？
新出個post又串緊人

你唔知藍色咩嚟？
我覺得唔算串嘅，可能好多人去佢嗰度問有冇藍色

唔知

我都唔覺佢串

藍色係張梁記同江獸出嚟香港版

落咁多仲會有層次咩........

我頭髮長

只係大家太敏感

幾乎全部都明 但咩叫揾隻雞做

應該講緊新嚟嘅性感女barber

呢啲佢嘅私事。至緊都係剪得好兼客人滿意
佢hair corner出身，又係59磨練過，技術牌面上，佢應該唔差

想問下次貨單野係點？

講得好 女人都係雞

次貨單野我就覺得對佢唔公道
其實好多牌子/舖頭都係攞啲品質差少少既野減價賣，等如factory outlet咁
當時只係有批coal mine變濕，佢都話對效果冇影響，只係睇落唔靚仔所以平賣
雖然佢後來既回覆又真係唔太好

有用？

巴打知得咁清楚

我都係鳩推測，所以強調係"牌面上"
有冇人有包膠？

人地係59果時又唔屌人
搵野黎屌

兒登係咁架啦

或者咁講，超市都會將就過期或者外表有defect既野攞出黎特價清貨，係食落肚既野添，事實上品質可能係完全正常只係賣相差啲
有人唔介意咪可以執平野囉，當然有人會介意所以寜願俾多啲錢買正價貨
一唔係收正價俾次貨，二唔係賣有功能問題既貨或者假野，唔明白點解會覺得佢冇良心

哩單野係最近？ 就係令到佢無再係連登同人吹？

唔係啦 有一段時間
令佢潛水嘅原因係佢之前新年
話太多客 要縮短時間去到半粒鐘一個客
佢本身就話新年後會回復正常時段
返返去一個鐘一個客
而有巴打都試過 半個鐘佢地剪得好趕
剪出嚟嘅髮型當然冇咁細緻
所以咪俾人屌

佢逼鳩你買咩屌你老母 又唔撚係獨家代理 又唔撚係呃鳩你 一早寫撚到明係有問題再批發價賣出去 佢有冇拉撚住你隻手要你一定買呀戇鳩仔 成班都多柒餘 講到好似成個香港得佢有得賣 仲要好似佢呃鳩你咁
要做hater都高質d呀 攻擊人地女barber 咁handsome factory又駛唔駛比你屌埋呀？59一開始都有 點解又唔出聲話人係雞呀？ 真係好撚得意架你地

又唔好咁講
女barber打扮下好正常
剪得好唔好同性別無關

講得公道
759都有平價次貨賣

理性購物>只考慮髮品是否好用、便宜。不考慮店主IG內容或是否TB

理性剪髮>只考慮收費是否合理，效果是否滿意。不考慮髮型師性別及其私人喜好

Well said

不過講開又講 handsome個到有個女barber唔錯

班撚屌時不時就走出黎搵野屌幾句仲要好撚低質

Hello moto

開咗罐stickmore styling cream
感覺麻麻
用少啲會有fly away;用多啲會變做clay fiber 嘅弱化版
膏體含水量較高，感覺上有啲呃秤
兩者我自己prefer clay fiber

好在快乾，輕，完

我都係無乜鬚 好想多d鬚

老實講 唔理人地剪得好唔好
唔理間野賣野賣成點
都唔好鬧人係雞 尊重下人都要嘅

因人廢言係香港核心價值

下星期去唔去叫口號

去
支持政府依法施政

好多連登仔唔理
你睇下時事台嗰班
係女人都話係雞
真相可能係女人手都未拖過嗰隻毒撚

長髮過鼻
今日轉左用stickmore 打底加m泥
Hold撚到痴線

您指stickmore boost tonic嗎？

之前問大家，又話麻麻哋，搞到而家都唔知買咩打底好

終於用咗新版 FD pomade
上手係滑過舊版
雖然舊版感覺已好 cream
新版手感似乎仲滑
唔知係咪呢幾日潮濕，滑到甚至感覺有啲水水地

推上頭嗰下又比舊版乾身
呢樣好定唔好要多啲時間觀察
Hold 及光度同以前差唔多

簡單講手感同舊版有明顯有分別
但暫時用出來的效果同舊版又唔係差好遠

味就唔識點講
個人鐘意上一版 drifter 多啲
但我估點都有人鍾意隻新味嘅⋯⋯
其實真係唔明點解要不斷轉味
bayrum 隻味其實幾正，
但太濃唔係人人接受到
所以出隻淡少少嘅 drifter 味都理解到
但而家又返轉頭出返隻攻鼻啲搶啲嘅味
咁你不如出返 bayrum 啦

不過可能係想換客群
新包裝同新味道都係偏向後生仔感覺
舊包裝、bayrum 及 drifter 都係「佬味」重啲
希望佢會出返舊版啦⋯⋯

有時唔同打底搭唔同泥都有唔同效果

Yes 個人覺得hold過豬水

打底係hold既，會變硬同少少一支支既感覺
主要問題係上pomade或泥之後，如果梳/摷多幾下會有白點，好似乾左既gel咁

我覺得新版，有個盒嗰隻膠味，唔知係我諗住定點，你覺唔覺

咁又唔多覺
佢本身陣味咁濃你仲聞到膠味？
基本上佢可以味都遮晒
連同樣濃味嘅 stickmore boost tonic 都可以俾佢遮埋

去咗vlab試下剪
剪完感覺麻麻

我用過三四次，都有膠味，我覺得好似condom膠味，之後dum咗 可能版本問題掛，我嗰陣係一出就買咗。

上個月剪過 感覺一般 剪完成身頭髮碎
鋪位太細 洗頭位超辛苦

Chris

我仲想用完盒m泥後試下

Stickmore Boost Tonic 比豬水好力 但比較乾
有冇人用過Prospectors Tonic ? 效果如何?

Rubbish

剪油頭剪得愈黎愈平
一開始就去 d 西式少少既 barbershop 三四舊水
之後愈剪愈貴七百八百都剪過

最後屎忽痕去左上海理髮 一百蚊就 ok
可能個人 cheap 左 定係念舊 上海理髮真係好正

然後 pomade 以前百幾蚊罐都捨得買
而家好多時只係買幾十蚊既 gel 或者髮乳就算

洗費平左好多 質素又唔會比以前差好多

咁又未至於垃圾慨 不過俾得呢個價 有其他更好選擇

我就覺得 Stickmore Boost Tonic 同豬水各有各好啦
視乎你夾咩來用
同埋你想做咩效果
暫時睇 FH 兩隻都夾
不過 Boost Tonic 真係有上面爸打講 restyle 時會有白色粒粒嘅問題

膠味真係唔覺有
仲要 condom 味？
你嗰盒俾人加咗料？

一樣，而家鍾意去上海舖，北角嗰間真係幾好
彩虹嗰間去過兩次都唔滿意

同埋我終於係上海舖學識左吹頭

師兄用邊隻髮乳？效果同pomade差幾遠？

岩岩二手收左罐M泥平平地試用下
粗硬髮用開pomade多，唔知泥岩唔岩用

佢算濕泥嚟

唔會差唔多掛？ fade果d上海鋪唔明我up乜。 灣仔上海新聯邦

彩虹都有？想試下
差唔差？

打嗰啲嘢同男人味超似唔講以為佢開咗分店

補返張男人味ig:

彩虹邨裏面，華麗

其實係見佢之前有個師傅走去鄰居度交流，睇片嗰位師傅手勢幾好，點知去過兩次都唔見佢
平就係平既不過冇北角班師傅咁熟手

如果真係咁追求 Fade gradient 咁真係要俾多幾舊水 老師傅唔會有太多工具做到你想要既效果

我都係去北角次次都係 mark 住八號仔，長者黎講佢真係可愛到爆炸

我用開德國 Brisk Frisiercreme Super，以前響德國旅行買左一枝試，好 light + medium hold，最重要係圍起上黎都係 15 蚊港紙，我臨走買左好多

比人做

用緊m泥差唔多到底，覺得佢加quicksand打底出黎個效果幾好
諗緊應該買番m泥定試bayside clay好

例如呢

最近試左LWD, 真心唔差, 除咗地點唔就腳

好遠

200蚊好撚過濕鳩Don 呢條友就真係垃圾

如果想梳side part 頭髮係咪一定要長過鼻呢? 因為左前果執向前生 成日彈返起 好煩
ps 近排用lucky tiger+prospectors diamond

頭髮長、粗、硬人士用M泥方便啲，可加用量去增加hold度。
Bayside用超過一指好容易一餅嘢兼難洗

唔駛
我覺得係您用嘅產品唔夠力

冇客嗰時，佢會幫你剪超過一個鐘。我頭骨唔靚，佢慢慢就住剷
不過效果就見仁見智

咁有邊隻好力Ｄ架?

LWD 剪+洗 半粒鈡完事 效果滿意
仲有佢地係洗兩次頭 barbershop未試過

好難講 睇髮質同埋睇你點吹

之前用dapper dan 貪可以re-style 但太重

lucky tiger 有油感，Pomade難食住頭髮。
Diamond 只得 mid hold

我覺得今年濕過舊年，呢排用出名快乾嘅iron ore都乾唔到

我反而係長同軟，但係用m泥就係鐘意佢唔使用好多都整到型
雖然未必硬到定到型一日，仲可以隨時手摷番上去

我都諗緊有咩新嘢試
M泥又平天抵
但心思思想試下新嘢
唔知雀泥點，定係俾次機會fh clay pomade好

我落半指 飄下飄下咁就算梳都唔洗梳

雀泥 hold 過m 泥
M 泥落得太多會飛晒出黎同好乾

雀仔隻味好好J

好, 我就試一試
係咪都係百五度？！

唔係喎，好似唔平

好貴

普遍直逼2百

Clk都賣黑DapperDan了

要溝Clay或者冷氣抽乾先

之前Diamond都會收乾 依幾日冇反應

行五分鐘路就全身汗

好耐啦

原來係咁，我終於都用完

係囉雀泥真係好貴
定係m泥太抵玩

雀泥hold d? 多唔多fly away?就用完chrome諗緊買咩好

Dapper dan texture dust

係,
我髮質係極幼
雀泥加stickmore 水暫時係我用過最好

同埋雀泥都可以打底, 去旅行帶佢一罐都用完 做埋打底

*都夠用, typo

用緊hanz de fuko 既claymation
都幾滿意 最鍾意佢無咩味
之前quicksand 有種綠茶味

剪親都成粒鐘 好nice

一直都話lwd係幾好 就係衰太遠
我幾鍾意嗰到嘅服務

冇用
一出街又軟返

咁熱都留唔到喺室外啦

想問下reuzel嚟講邊隻最好用(除咗油性嗰兩隻)

個人覺得matte clay幾好

紫豬，同firsthand差唔多

油性啵

我覺得灰豬都唔錯呀
之前係上海用黎pre + post，hold足一日冇變型，似會變硬既fh

可能我唔識用，但係我感覺stickmore水同泥唔太夾
打完底個型已經有少少變硬，用泥都摷唔鬆，我通常用pomade/gel直接係面上一浸

紫豬你指粉紅豬定黑豬

隻摩洛哥泥濕落定乾落

兩者都可

今日試下唔貓雀泥用摩油
勁快dur 晒落黎
夏天真係唔太岩用
可以放番入櫃

Fiber呀，呢隻獵火紫色嚟。

試吓先

摩洛哥泥好似普通髮品店都有賣？

有賣摩洛哥油產品嘅可能會入埋嘅。

唔算太差
隻味較特別

無記錯，好似係煉奶味，唔算太Hold嘅產品嚟。

好臭

今日diamond都溶

少，就算有都好貴

酷熱天氣
陸軍裝好過

之前收左罐二手，只係用過半scope咁多，$50
今日夾豬水用，好正

咁熱唔打底用乜都炒

好多髮品店都有 幾錢就無留意

摩泥係幾好用，但可惜而家既天氣用咩都溶

佢係咪唔適合gel all back
定係要噴埋spray先hold到
平時gel完後一出街就塌曬

打底就得，粗硬髮豬水打左底用大半scope都夠hold一日

今日試brosh水打底，so far出門口行到地鐵站晒左5分鐘都重hold到，今晚再update

試下落少啲 可能有用

唔熱既時候係非常好用，又易推
而家太熱，噴埋spy 都無用

有冇人用完會頭痕?

今朝搭完地鐵已經吹到少少散，有fly away，但係都重keep到個型
全日係冷氣地方直至下晝先開始塌，但都重係接受到既程度，隨手摷返上去又得
brosh水打底始終唔夠力同埋只係落左大半scope，用豬水會或者落多啲應該會好啲

Don, mike, 2位大師父

Stickmore tonic>reuzel>brosh

認同
不過stickmore我覺得唔係好夾泥

過夜無洗頭先會，巴打頭皮敏感？

Mike係邊間做？

Cant agree more......收到風仲要講勁多大話

59tattoo, 不過貴的

利申:親耳聽到

More

追求fading嘅巴打就唔好去呢間
Fading 斷層好嚴重
而家好似仲加到300

花生，咁能狗。。

話自己邊度外國學師，其實以前做經紀

呢度好似有巴打屌don

我反而覺得reuzel同clay唔夾。呢排用sidekick zero唔知點解唔太work就俾多次機會stickmore，用落覺得同d clay同matte paste又幾夾，自然得黎夠hold全日。不過記住唔可以好似豬水咁落咁多，一般5豪子左右嘅量就夠，亦都無白點嘅問題。

可能我真係落得太多，見佢話用nickel size就assume左係香港既銀仔
等我再試下

咁撚癲

佢係baber mind香港總代理，但係搵佢買仲過出邊

有時總代理會賣得貴過下線零售商，目的係想客人幫襯下線，為下線抬轎。

學到嘢

同求 有無巴打有港島barber推介？ 想剪fading

more

有朋友開要貪平試左次
大伏

港島除左handsome係咪冇推介啦？

你唔明邊個

有無雀仔clay feedback 同 平價版mm feedback
岩唔岩中長髮用

係咪指m泥
中長髮ok ga

梳side part但兩邊彈起晒 可以點做呢？

留長/keep住鏟

Stickmore styling cream hold吾hold

Hold，但快乾，可打底，輕

halfhour barbershop

完全認同, 人地係買藝, 同雞半點也拉不上關系

琴日用dapper dan oil based 去遊行又hold到啵

江獸冇郁過

Ming, argo, ball, matthew

blackrose, clk

間charm man真係好似

如果頭髮中長度，要用梳，我覺得用stickmore clay fiber好啲

Excatly

Clay重身 驚好易塌

stickmore clay fiber喺clay之中算輕

整d loose style嘅話我反而鍾意styling cream多d，clay fiber太waxy，一唔小心用多咗嘅話就會太重梳唔起個頭同埋好令

Chi lun sin，真心以為分店

可能真係影子分店，不過who fucking cares，價錢唔平

係唔係天然 易洗？

邊個post有介紹?

ig story

偏向天然
易洗方面，見仁見智
我自己覺得易

有無收費list share

見佢地開咗resurva
$380
幾進取，可能心急回本

我覺得比fh易洗但唔好預佢可以就咁用水沖洗

M泥係用水都可以洗乾淨

stickmore fiber clay先用花灑揚走大部份，再落梘，就好易洗

gary

大和解

咩意思？

火星黎？

藍豬水有冇用

又吹到好勁
我都好好奇

你地幾耐剪一次頭？
我2-3星期好似有d誇張

American crew grooming cream 有冇人玩過

檸檬味，好L令，medium hold

個hold同dapper dan ob比呢？
配咩打底？

無用過dapper dan，嗰時配豬水打底，唔係太夠力梳pomp，不過contour就夠做

就係想contour

可以一試，我估同diamond差唔多

Diamond 令身？
Grooming cream講梗好撚柒令？

其實無咩用

同埋易唔易洗

令能到我同事以為我個頭洗完未乾 中意勁令先好買。。好能易洗係事實。

Barber就好有用。。。但佢個味係真心會上引

正啵
想買了

預左比人話洗完頭。。。不過一定令過dapper dan

銅鑼灣有冇邊間剪髮好？ vlab可以一試？

有無人覺得m泥隻味好似泥膠

Vlab barber係旺角

Wet look正
係咪好slick

Ysys classic 油頭

寧願俾多幾十 去adam chan揾ah ray好過喇

Vlab chris salon仔 bye

巴打你去邊到剪髮

Blackxxxx, neighxxxx, 9cux
當然師傅都有分別，我搵各老闆，哈

Dapper Dan Matte Paste配Iron Ore，唔錯。

官網介紹都話係剪髮前用
雖然都係 tonic 但唔係打底水

但有無打底水係薄荷 feel？好想試

有冇興趣試lucky tiger ?

neighxxxx老細好一般炸喎佢個價可以揀其他啦

好過blackxxxx先

話說小弟而家番office工唔俾帶帽
谷住日日都要gel
想問下巴打
如果我轉用油性pomade
每晚用番普通份量嘅洗頭水（Suppose 應該洗唔曬）
第二朝唔打底唔吹 就咁直接加多少少pomade上頭
咁樣會唔會傷頭髮？

Sorry for 1999

好易生頭瘡

咪即係玩Buildup，初期都幾大可能會生瘡，直至頭皮習慣咗啲油為止。

但其實番Office工，用普通Pomade都得啦。你話職安真漢子，戴完頭盔要Restyle同Hold就試油性啫

日日帶帽咪仲傷

就算真係職安真漢子，搵隻 restyle 力強嘅 waterbased 都得啦
再唔係咪放工除頭盔先 gel 囉

我自己都係夜晚洗完頭落打㡳水吹
第二朝直接上 pomade
無乜大問題
必要時咪落少少打㡳水搞搞先再上 pomade

成日無貨
但聽講油油地
係咪真？

係比較滋潤 我有一支用过兩次
你有興趣讓俾你
tg

夠鐘就食葯喇 唔好放棄治療
真係鄧你老竇老母慘 生左個戇鳩仔

手痕買咗，聽日試

剛訂了 堅貴 由冇人試過？

有用
但效果一般般

比豬水仲差？

Salon野。。永遠不支持

Same here, 可惜大部份舖頭都越入越多

請問點分Salon嘢同Barber嘢？同埋係因為多化學嘢，所以不了，定點

Blumaan 橙色斑馬有冇包膠

我會定義mass-produced lab made嘅做salon野，因為呢類產品嘅化學成份一般含量較高，無分barber定唔barber

cavalier第一頁有介紹，以髮泥黎講，hold同endurance都幾好，不過香港夏天用嘅話感覺有d太油

超難洗但好好力

似唔似stickmore

好力同難洗過stickmore ,

本身用緊brosh clay pomade
覺得好難洗
想試下Morris Motley Treatment Styling Balm
請問邊到買最平 thx

Gentle hair前排做緊222唔知依家仲有冇

上網見到好景個間太平髮品賣$238
不過係半年前既廣告 等緊佢覆

原來Uxxxxx 220

我都係上個月先買

uxxxxx 係乜

thx bro

間嘢好多都平d，但種類冇專賣pomade鋪頭咁多。

Btw,Tsb好似就出改版，建議等新版

Prospectors Coal Mine Pomade
豬水同呢隻野係咪唔夾
有無其他啞光Pomade介紹

驚等唔到
brosh你有咩評價 好似用到好毛燥既feel

Brosh我冇買

Tsb都價錢都偏中高，如果你買完都冇用幾次就出新版感覺會好差。我自己都早知等新版

啞光 pomade 首推 Firsthand pomade
Coal Mine 只係 mid hold ，Firsthand 係真 high hold
男X味狂推的 Bayside pomade 似乎唔錯
但未試

想問下黎緊返銀行 想開始gel 下頭 （all back) 自己買左鹽水同mm shine 黎gel 但個陰一有風吹/我郁動得大就會跌返落黎 想問點先可以hold勁d 定還是要剪短個陰

ig search: pomadejai
有bayside pomade 包膠

有冇巴打用過Wolfman pomade？最近想試下日本pomade，有冇巴打可以分享下好唔好用？

Wowowo 好詳盡！講到勁好用咁

要梳all back一定唔可以剪陰
打底再用啲勁少少嘅pomade la

Firsthand 不了

宜家又到clk推blue tonic

唔小心買錯咗Brosh base spray, $130放有無人有興趣？

全新未開

呢排剪短頭髮到眼眉上，就係為咗用埋罐bayside clay。
呢隻嘢頭髮太長太厚都難用。
因為佢太乾太kick，理想用量係半指pre半指post。再增加用量，只會搞到頭髮一pat嘢。
頭髮造型後，都要用spray touch下前面頭髮，避免fly away

慘 真係幾唔好用

有冇人係gel contour

好sad

bayside clay 同 pomade 應該兩回事喎

冇錯
小弟只不過係想分享小小bayside clay心得

有冇咩promade 推介 尋日去剪頭髮 個髮形師叫我留長個陰 搞到而家勁怪 一定要gel all back 如果唔係就個陰勁長 兩邊又好短

梳side part都ok ar
我都係頭頂同前陰長

其實我都係偏向side part 但而家用緊mm chrome 完全唔夠hold 一個鐘內就塔哂落黎 有時仲有d毛仔會飛出黎 好難搞

呢啲天氣咩都死
紥髻算

短side part
後面打橫 陰向上 個款幾靚

Pomade slick過clay啦

Sorry 唔係好明 岩岩學gel

想搵隻啞色 hold得勁既 最主要係前陰 唔想隔一陣又飛幾條出黎 見d人整到好貼服 點郁都唔會話飛出黎

Different hair product

巴打有冇咩pomade 推介 追左d post好似 bayside 唔錯

之前見個個都話mm好 但用落真係唔夠hold

Firsthand
你要啞色
搵啲matte pomade啦

其實用呢d pomade 係咪唔洗用spray就hold 到

驚用埋會好濕既感覺

Btw thx bro 試下用firsthand 先

唔洗 好撚實淨
Btw你聽下其他巴打意見添

Firsthand 你覺得夠唔夠casual 既效果 唔想用完個陰變左一支支野咁

一枝枝係clay姐
Pomade 唔多casual架啵

好掛㒟fh summer pomade

有一盒全新，有性趣？

300啦

舊版？屋企有4盒全新

如果又想casual 又想hold到 應該用咩product

其實而家mm chrome 幾好（只限頭半個鐘 之後就會飛一兩條出黎 同唔夠力）

我而家就隡兩邊 中間同埋個陰留長 可能本身粗硬髮質難搞d 我自己就想自然d 就咁將個陰向後gel就得 但上YouTube 睇d pomade片 感覺上個效果就會有d formal 咁

不過其實都可以試下既 可能用你講個隻firsthand 見到d review 都唔錯

Giroud?

試吓摩洛哥泥、Matte Paste。

首先搞清楚
pomade 本來就係為咗用來梳到整整齊齊而製造出來嘅髮型用品
所以想玩自然 feel 基本上就唔駛考慮 pomade

Firsthand 都有幾隻 product
一般係講緊 waterbased pomade ，而家改咗名叫 All-Purpose Pomade

firsthand 仲有出 clay 及 clay pomade
官方講法話 clay pomade 即係等如上有人講、以前佢哋出嘅 Summer Pomade
只係個包裝、氣味唔同咗

最近 firsthand rebrand 咗間公司，全線 product 改晒名、氣味同埋包裝
聲稱 product 效果同以前無分別
早一兩版我都寫咗 firsthand pomade 新版嘅試用報告，可以爬下文
簡單講
firsthand pomade 上手的質感同舊版有少少唔同
但用落個頭就差唔多
hold 力好、啞色(但 pomade 一定唔會夠啞色 clay 咁啞色)
以 pomade 來講算係乾身唔油

新果狗都唔屌

如果要揀 我要用grizemann 做例子 當然冇佢咁靚仔

就係想類似做到佢個陰咁樣 我而家就成日塔落黎 應該係mm唔夠力hold

令身啵

呢隻我接受到 如果啞多小小就perfect 有d令到pk就唔得 明明我個陰仲長過佢 好想長期好似佢咁hold住唔塔落黎

長唔代表hold架
依個令到firrsthand bayside個啲好多都ok啦

個髮形師同我講 話我係因為唔夠長 所以間中會有一兩條跌落黎

你依加幾長

如果整casual side part，bona fide打底好d 定stickmore boost tonic 好d？

都唔算好長 長過眼眉小小 係咪firsthand 信你架啦

stickmore tonic 頭髮會好乾

係咪好似quicksand嗰種乾？

一百幾十啫，試下唔駛講到咁誇張

Bona fide更加乾，不過你要casual嘅話用呢兩隻都夾clay同matte paste

咁如果支撐既話邊隻好d？
我依家用豬水打底未到中午就扁哂

Bona fide支撐得好d嘅，不過就乾到有d似hairspray咁。你用完豬水會落咩post style丫？

Formal 既話就firsthand pomade, casual 就m泥或者江獸激浪
最近拎番quicksand出黎打底同m泥一齊用都幾好

casual嘅話豬水唔係咁夾

睇下其他巴打點講
過眉應該夠啦

咁casual 巴打有無用過邊隻打底最好？

Casual 就 Quicksand 或者一般鹽水較好

就係M泥完全唔hold ...

Tonic唔係即係打底水？

如果唔整油頭
曲髮想睇落好濕好令岩唔岩用 （可能offtopic左 ）

所以如果casual打底，quicksand 都好過 bona fide?

而家咁嘅天氣，易出油嘅巴打用quicksand幾好

我就覺得麻麻
因為pomade嗰隻濕潤感
係唔同其他product
比起其他會更加油

你仲未死咩

「打底水」三個字係我哋講嘅啫
人哋外國人講嘅 Tonic 只係對修護用品種類嘅一個統稱（唔計飲嗰啲）
大把護髮用品、護膚水、生髮水、爽膚水都係叫 Tonic
唔通你用生髮水打底咩

藍豬水個性質，你當佢係「爽髮水」啦

係囉用qs我覺得hold耐咗

Quicksand 本身吸油
官方直頭話可當 dry shampoo 用

個人經驗係唔駛落太多
落少少已好有效果

但提一提 quicksand 係較夾 clay , wax
我作為 quicksand fans 都不得不說佢唔係幾夾 pomade

我試過qs夾firsthand pomade, 好似食咗屎咁

qs 落半個手指尾甲已足夠打底

男xx返左Firsthand shampoo果啲 唔知好無用呢

咁快？不是clk才是代理？

有啲咁嘅事咩。。。

叫老闆出聲回應下

唔係行都可以係水貨

不理，有得買就算了。

屋企有大量你有冇性趣

我同梗另一個爸打買先
始終佢覆我先

Btw你strong hold估咩
手持summer pomade 有閪屌？

有無風筒推介

Pan記嗰隻 唔知叫咩
好多salon用

bay唔識串啦

雀泥用後感
完全無想像中咁好用
好乾真係好乾, 一開波吹好頭, apply 拇指份量雙掌breakdown 都幾順滑, 剛上頭幾下, 都算易推, 但過多一陣已經發覺好難style, 好卡頭髮, 小弟屬於中長髮既side part, 要分開落幾次先叫勉強style 到

發覺用雀泥整整齊既side part 係好難做到

反而覺得整messy style, 可能會幾好, 不過唔岩我

同埋hold 力都麻麻地, 俾風吹兩吹都已經有幾條跌落黎, 用mm 都無呢個情況

用緊粉紅色pan記 屌出黎又貴

圖文並茂
bayside clay完全同一用後感，same feeling

咁bayside pomade會唔會好d?

係好好力，死症係難洗

mk仲有

有冇巴打用過？都唔算平

應該無 無計，全天然，本身fh pomade都貴

Name

Unitxxxxx xxxx

上網冇寫有既

用緊firsthand all purpose pomade
嫌佢一出汗就塌哂

尼幾日bayside pomade頂到，打埋底！

師兄你應該幾大汗
或者嗰日真係超級又濕又熱
waterbased pomade 來講 firsthand 抗汗力已經係數一數二
你可以試下用 stickmore boost tonic + firsthand pomade
會再抗汗更多

Firsthand 係幾好用

本身已經crew cut
用coal mine半日唔夠已經散晒
好在有吹頭 個型仲係度

我初頭都會 控制到份量就ok

真 係改左版臭啲

crew cut可以點散法

我唔算好短果隻crew cut
類似呢種

本身軟髮 要靠吹出黎
用完coal mine半日已經冇左texture

一句講曬 梳整齊既話咩打底水最好
用開first hand/ American crew

Luxi依加好多product?

有冇巴打講下bayside pomade 用後感?
猶其呢個天氣

上個post有講ig seach:pomadejai 有一篇睇咗未

巴打我要同你買了
點交收

thx 巴打

french crop

有冇巴打剪開fendi?
掂唔掂？幾錢？

要幾多？地鐵站

一罐先啦 港島近你乎？

tg?

[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXIII